五大訴求 選舉變相公投

五大訴求 選舉變相公投

勇武及和理非不割席，為「光復香港，時代革命」努力。

【本報訊】現時正保釋等候佔中案上訴的戴耀廷，保釋期間再論政，自言只是「廢老一名」的他，多次強調絕非在建立大台，而他眼見「五大訴求，缺一不可」已成反送中運動最大公約數，曾建議可利用區選作公投，以選票數字反映香港人對此的取態。

相關新聞：和理非組織「DQ救兵」

「每條戰線都要用盡」

他指出，香港民間過去舉行過兩次公投，包括2010年的五區變相公投及2014年佔領時的公投，直言兩次都需要大台但今次不用任何人組織，「因為政府會做」，「其實只係個論述，只要大家一齊話係，佢就係一個公投，到時睇票站結果數票，再搵個Excel計條數出來」。

對於有人質疑為何還需要公投？戴耀廷指出對應不同選民及政治訊息，在推高投票率時確保一票不漏，公投能有如此效應，而且公投結果的政治訊息並非給香港市民、港府、甚至北京看，而是給全世界看，他表示：「咁選舉就提供實質數字，由香港人以選票向世界說話。」戴耀廷直言，抗爭「每條戰線都要用盡，其實（公投）冇成本，亦唔見有好大負面效果，反正政府同建制派唔似上次可以杯葛」。

區諾軒認為，區選結果無論如何，不能避免被視為是反送中運動的公投，但選戰時是否要把「五大訴求」視為公投議題看待，他就有所猶豫，因為從落區經驗，很多地區議題未必完全政治掛帥，「街坊其實心照，明白投票意味咩嘢，所以我會咁講：『行事在人，成事在天』」，認為當下民主派候選人應該思考如何取得居民信任，「最終贏定輸，就係香港市民表態嘅結果」。

■記者陳珏明

上一則
上一則
街坊TG群 團結社區力量

下一則
下一則
18區「爬山」誓光復議會

和理非組織「DQ救兵」
街坊TG群 團結社區力量
泛民天下圍攻拓逆權戰線